**Для того, что бы отловить исключение, используется конструкция try...catch. В блоке try выполняются операции, которые могут привести к исключительной ситуации, а блок catch позволяет принять решение что делать, если исключение было брошено.**

`try {
    throw new Exception();
    echo;
} catch (Exception $e) {
    echo $e->getMessage();
}`